{
    "Colonizer Training Camp": "개척단 훈련소",
    "Oxygen must be 5% or less.": "조건: 산소 농도 5% 이하.",

    "Asteroid Mining Consortium": "소행성 채굴 컨소시엄",
    "Requires that you have titanium production. Decrease any titanium production 1 step and increase your own 1 step.": "조건: 보유한 티타늄 생산력 1 이상.) (아무 1명의 티타늄 생산력 1 감소. 자신의 티타늄 생산력 1 증가.",

    "Deep Well Heating": "심부유정 발열",
    "Increase your energy production 1 step. Increase temperature 1 step.": "에너지 생산력 1 증가. 기온 1단계 상승.",

    "Cloud Seeding": "인공 구름 형성",
    "Requires 3 ocean tiles. Decrease your M€ production 1 step and any heat production 1 step. Increase your plant production 2 steps.": "조건: 해양 타일 3장 이상.) (자신의 메가크레딧 생산력 1 감소. 아무 1명의 열 생산력 1 감소. 자신의 식물 생산력 2 증가.",

    "Search For Life": "생명체 탐사",
    "Action: Spend 1 M€ to reveal the top card of the draw deck. If that card has a Microbe tag, add a science resource here.": "행동: 1 M€을 소비해서 카드 1장 공개하고 버림, 그 카드에 미생물 태그 있으면 이 카드에 과학 자원 1개 추가.",
    "3 VPs if you have one or more science resources here.": "이 카드에 과학 자원 하나라도 있다면 3점.",
    "Oxygen must be 6% or less.": "조건: 산소 농도 6% 이하.",

    "Inventors' Guild": "발명가 협회",
    "Action: Look at the top card and either buy it or discard it": "행동: 프로젝트 덱 최상단 카드 1장 확인하고, 구입하거나 버림.",

    "Martian Rails": "화성 열차",
    "Action: Spend 1 energy to gain 1 M€ for each City tile ON MARS.": "행동: 에너지 자원 1개 소비해서 화성에 배치된 아무 도시 타일 1장당 1 M€ 획득.",

    "Capital": "수도",
    "2 Oceans": "해양 타일 2장",
    "3 Oceans": "해양 타일 3장",
    "4 Oceans": "해양 타일 4장",
    "5 Oceans": "해양 타일 5장",
    "6 Oceans": "해양 타일 6장",
    "Requires 4 ocean tiles. Place this tile. Decrease your energy production 2 steps and increase your M€ production 5 steps.": "조건: 해양 타일 4장 이상.) (에너지 생산력 2 감소. 메가크레딧 생산력 5 증가. 도시 타일 1장 배치.",
    "1 additional VP for each ocean tile adjacent to this city tile.": "이 특수 타일과 인접한 해양 타일 1장당 1점.",

    "Asteroid": "소행성",
    "Raise temperature 1 step and gain 2 titanium. Remove up to 3 plants from any player.": "기온 1단계 상승. 티타늄 자원 2개 획득. 아무 1명의 식물 자원 3개까지 제거.",

    "Comet": "혜성",
    "Raise temperature 1 step and place an ocean tile. Remove up to 3 plants from any player.": "기온 1단계 상승. 해양 타일 1장 배치. 아무 1명의 식물 자원 3개까지 제거.",

    "Big Asteroid": "대형 소행성",
    "Raise temperature 2 steps and gain 4 titanium. Remove up to 4 plants from any player.": "기온 2단계 상승. 티타늄 자원 4개 획득. 아무 1명의 식물 자원 4개까지 제거.",

    "Water Import From Europa": "유로파에서 물 수입",
    "Action: Pay 12 M€ to place an ocean tile. TITANIUM MAY BE USED as if playing a Space card.": "12 M€ 소비해서 해양 타일 1장 배치. 티타늄 자원도 소비 가능.",
    "1 VP for each Jovian tag you have.": "보유한 목성 태그당 1점",

    "Space Elevator": "우주 엘리베이터",
    "Action: Spend 1 steel to gain 5 M€.": "행동: 강철 자원 1개 소비해서 5 M€ 획득.",
    "Increase your titanium production 1 step.": "티타늄 생산력 1 증가.",

    "Development Center": "개발본부",
    "Action: Spend 1 energy to draw a card.": "행동: 에너지 자원 1개 소비해서 카드 1장 획득.",

    "Equatorial Magnetizer": "적도 자기장 생성기",
    "Action: Decrease your energy production 1 step to increase your terraform rating 1 step.": "행동: 에너지 생산력 1 감소시켜서 테라포밍 등급 1TR 상승.",

    "Domed Crater": "돔 크레이터",
    "Oxygen must be 7% or less. Gain 3 plants. Place a City tile. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 3 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 3 증가. 식물 자원 3개 획득. 도시 타일 1장 배치.",

    "Noctis City": "녹티스 시티",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 3 steps. Place a City tile ON THE RESERVED AREA, disregarding normal placement restrictions.": "에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 3 증가. 배치 제한 무시하고 녹티스 시티 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

    "Methane From Titan": "타이탄에서 메테인 수입",
    "Requires 2% oxygen. Increase your heat production 2 steps and your plant production 2 steps.": "열 생산력 2 증가. 식물 생산력 2 증가.",

    "Imported Hydrogen": "수소 수입",
    "Gain 3 Plants, or add 3 Microbes or 2 Animals to ANOTHER card. Place an ocean tile.": "식물 자원 3개 획득 또는 미생물 자원 3개나 동물 자원 2개를 자신의 다른 카드 1장에 추가. 해양 타일 1장 배치.",

    "Research Outpost": "연구 전진기지",
    "Effect: When you play a card, you pay 1 M€ less for it.": "지속효과: 모든 카드의 추진 비용 1 M€ 할인.",
    "Place a city tile NEXT TO NO OTHER TILE.": "다른 타일과 인접하지 않은 빈 구역 한 곳에 도시 타일 1장 배치.",

    "Phobos Space Haven": "포보스 우주휴게소",
    "Increase your titanium production 1 step and place a City tile ON THE RESERVED AREA.": "티타늄 생산력 1 증가. 포보스 우주휴게소 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

    "Black Polar Dust": "흑색 분말",
    "Place an ocean tile. Decrease your M€ production 2 steps and increase your heat production 3 steps.": "해양 타일 1장 배치. 메가크레딧 생산력 2 감소. 열 생산력 3 증가.",

    "Arctic Algae": "극지 미세조류",
    "Effect: When anyone places an ocean tile, gain 2 plants.": "지속효과: 아무나 해양 타일을 1장 놓을 때마다, 자신의 식물 자원 2개 획득.",
    "It must be -12 C or colder to play. Gain 1 plant.": "조건: 기온 -12℃ 이하.) (식물 자원 1개 획득.",

    "Predators": "포식동물",
    "Action: Remove 1 Animal from any card and add it to this card.": "행동: 아무 카드 1장에서 동물 자원 1개 제거해서 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
    "1 VP per Animal on this card.": "이 카드의 동물 자원 1개당 승점 1점.",
    "Requires 11% oxygen.": "조건: 산소 농도 11% 이상.",

    "Space Station": "우주정거장",
    "Effect: When you play a Space card, you pay 2 M€ less for it.": "지속효과: 우주 카드 사용 시, 우주 태그 1개마다 2 M€ 할인.",

    "Eos Chasma National Park": "에오스 협곡 국립공원",
    "Requires -12 C or warmer. Add 1 Animal TO ANY ANIMAL CARD. Gain 3 Plants. Increase your M€ production 2 steps.": "조건: 기온 -12℃ 이상.) (자신의 아무 카드 1장에 동물 자원 1개 추가. 식물 자원 3개 획득. 메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Interstellar Colony Ship": "항성간 개척선",
    "Requires that you have 5 science tags.": "조건: 보유한 과학 태그 5개 이상.",

    "Security Fleet": "평화수호함대",
    "Action: Spend 1 titanium to add 1 fighter resource to this card.": "행동: 티타늄 자원 1개 소비해서 이 카드에 전투기 자원 1개 추가.",
    "1 VP for each fighter resource on this card.": "이 카드의 전투기 자원 1개당 승점 1점.",

    "Cupola City": "반구형 도시",
    "Oxygen must be 9% or less. Place a City tile. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 3 steps.": "조건: 산소 농도 9% 이하.) (에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 3 증가. 도시 타일 1장 배치.",

    "Lunar Beam": "루나 빔",
    "Decrease your M€ production 2 steps and increase your heat production and energy production 2 steps each.": "메가크레딧 생산력 2 감소. 열 생산력 2 증가. 에너지 생산력 2 증가.",

    "Optimal Aerobraking": "첨단 대기권제동기술",
    "Effect: When you play a Space Event, you gain 3 M€ and 3 heat.": "지속효과: 우주 사건형 카드 사용 시, 3 M€과 열 자원 3개 획득.",

    "Underground City": "지하 도시",
    "Place a City tile. Decrease your energy production 2 steps and increase your steel production 2 steps.": "에너지 생산력 2 감소. 강철 생산력 2 증가. 도시 타일 1장 배치.",

    "Regolith Eaters": "표토 섭식 미생물",
    "Action: Add 1 Microbe to this card, or remove 2 Microbes from this card to raise oxygen level 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가 또는 이 카드에 미생물 자원 2개 소비해서 산소 농도 1% 상승.",
    "Action: Remove 2 Microbes from this card to raise oxygen level 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 2개 소비해서 산소 농도 1% 상승.",

    "GHG Producing Bacteria": "온실가스 생산 세균",
    "Action: Add 1 Microbe to this card, or remove 2 microbes to raise temperature 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가, 또는 이 카드에 미생물 자원 2개 소비해서 기온 1단계 상승.",
    "Action: Remove 2 microbes to raise temperature 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 2개 소비해서 기온 1단계 상승.",
    "Requires 4% oxygen.": "조건: 산소 농도 4% 이상.",

    "Ants": "개미",
    "Action: Remove 1 microbe from any card to add 1 to this card.": "행동: 아무 카드 1장에서 미생물자원 1개 제거해서 이 카드에 미생물 자원 1개 추가.",
    "1 VP per 2 Microbes on this card.": "이 카드의 미생물 자원 2개당 승점 1점.",

    "Release of Inert Gases": "불활성기체 분출",
    "Raise your terraforming rating 2 steps.": "테라포밍 등급 2TR 상승.",

    "Nitrogen-Rich Asteroid": "다질소 소행성",
    "Raise your terraforming rating 2 steps and temperature 1 step. Increase your plant production 1 step, or 4 steps if you have 3 Plant tags.": "보유한 식물 태그가 3개 이상이면 식물 생산력 4 증가. 그렇지 않으면 식물 생산력 1 증가. 테라포밍 등급 2TR 상승. 기온 1단계 상승.",

    "Rover Construction": "로버 공장",
    "Effect: When any City tile is placed, gain 2 M€.": "지속효과: 아무 도시 타일이 1장 놓일 때마다 자신이 2 M€ 획득.",

    "Deimos Down": "데이모스 추락",
    "Raise temperature 3 steps and gain 4 steel. Remove up to 8 plants from any player.": "기온 3단계 상승. 강철 자원 4개 획득. 아무 1명의 식물 자원 8개까지 제거.",

    "Asteroid Mining": "소행성 채굴",
    "Increase your titanium production 2 steps.": "티타늄 생산력 2 증가.",

    "Food Factory": "식량 공장",
    "Decrease your plant production 1 step and increase your M€ production 4 steps": "식물 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 4 증가.",

    "ArchaeBacteria": "고세균",
    "It must be -18 C or colder. Increase your plant production 1 step.": "조건: 기온 -18℃ 이하.) (식물 생산력 1 증가.",

    "Carbonate Processing": "탄산염 분해 작업",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your heat production 3 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 열 생산력 3 증가.",

    "Natural Preserve": "자연 보존",
    "Oxygen must be 4% or less. Place this tile NEXT TO NO OTHER TILE. Increase your M€ production 1 step.": "조건: 산소 농도 4% 이하.) (메가크레딧 생산력 1 증가. 다른 타일과 인접하지 않은 빈 구역 한 곳에 타일 배치.",

    "Nuclear Power": "원자력 발전",
    "Decrease your M€ production 2 steps and increase your energy production 3 steps.": "메가크레딧 생산력 2 감소. 에너지 생산력 3 증가.",

    "Lightning Harvest": "번개걷이",
    "Requires 3 science tags. Increase your energy production and your M€ production one step each.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.) (에너지 생산력 1 증가. 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Algae": "조류",
    "Requires 5 ocean tiles. Gain 1 plant and increase your plant production 2 steps.": "조건: 해양 타일 5장 이상.) (식물 생산력 2 증가. 식물 자원 1개 획득.",

    "Adapted Lichen": "개량종 지의류",
    "Increase your plant production 1 step.": "식물 생산력 1 증가.",

    "Tardigrades": "완보동물",
    "Action: Add 1 Microbe to this card.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가.",
    "1 VP per 4 Microbes on this card.": "이 카드의 미생물 자원 4개당 승점 1점.",

    "Virus": "바이러스",
    "Remove up to 2 animals or 5 plants from any player.": "아무 1명의 동물 자원 2개까지 또는 식물 자원 5개까지 제거.",

    "Miranda Resort": "미란다 리조트",
    "Increase your M€ production 1 step for each Earth tag you have.": "보유한 지구 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Fish": "물고기",
    "Action: Add 1 Animal to this card.": "행동: 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
    "Requires +2 C° or warmer. Decrease any plant production 1 step.": "조건: 기온 +2 C° 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 1 감소.",
    "1 VP for each Animal on this card.": "이 카드의 동물 자원 1개당 승점 1점.",

    "Lake Marineris": "마리네리스 호수",
    "Requires 0° C or warmer. Place 2 ocean tiles.": "조건: 기온 +0 C° 이상.) (해양 타일 2장 배치.",

    "Small Animals": "소형 동물",
    "Requires 6% oxygen. Decrease any plant production 1 step.": "조건: 산소 농도 6% 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 1 감소.",

    "Kelp Farming": "해초 양식장",
    "Requires 6 ocean tiles. Increase your M€ production 2 steps and your plant production 3 steps. Gain 2 plants.": "조건: 해양 타일 6장 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가. 식물 생산력 3 증가. 식물 자원 2개 획득.",

    "Mine": "광산",
    "Increase your steel production 1 step.": "강철 생산력 1 증가.",

    "Vesta Shipyard": "베스타 조선소",

    "Beam From A Thorium Asteroid": "토륨 소행성 핵발전소",
    "Requires a Jovian tag. Increase your heat production and energy production 3 steps each": "조건: 보유한 목성 태그 1개 이상.) (열 생산력 3 증가. 에너지 생산력 3 증가.",

    "Mangrove": "맹그로브",
    "Requires +4 C or warmer. Place a greenery tile ON AN AREA RESERVED FOR OCEAN and raise oxygen 1 step. Disregard normal placement restrictions for this.": "조건: 기온 +4℃ 이상.) (배치 제한 무시하고 빈 해양 전용 구역 한 곳에 녹지 타일 1장 배치. 그에 따른 산소 농도 1% 상승.",

    "Trees": "나무",
    "Requires -4 C or warmer. Increase your plant production 3 steps. Gain 1 plant.": "조건: 기온 -4℃ 이상. \n 식물 생산력 3 증가. 식물 자원 1개 획득.",

    "Great Escarpment Consortium": "단애 채굴 컨소시엄",
    "Requires that you have steel production. Decrease any steel production 1 step and increase your own 1 step.": "조건: 보유한 강철 생산량 1 이상.) (아무 1명의 강철 생산력 1 감소. 자신의 강철 생산력 1 증가.",

    "Mineral Deposit": "광물 매장층",
    "Gain 5 steel.": "강철 자원 5개 획득.",

    "Mining Expedition": "대규모 채굴",
    "Raise oxygen 1 step. Remove 2 plants from any player. Gain 2 steel.": "산소 농도 1% 상승. 강철 자원 2개 획득. 아무 1명의 식물 자원 2개까지 제거.",

    "Mining Area": "광산 지대",
    "Place this tile on an area with a steel or titanium placement bonus, adjacent to another of your tiles. Increase your production of that resource 1 step.": "자신의 타일과 인접한, 강철/티타늄 점유 보너스가 있는 빈 구역에 타일 배치. 해당 점유 보너스 자원 중 한 종류의 생산력 1 증가.",

    "Building Industries": "공업단지 건설",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your steel production 2 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 강철 생산력 2 증가.",

    "Land Claim": "영토 소유권 주장",
    "Place your marker on a non-reserved area. Only you may place a tile there.": "자신의 색깔 마커 1개를 빈 구역 (전용 구역 제외) 한 곳에 배치. 이제부터 그 구역에는 자신만이 타일을 배치할 수 있음.",

    "Mining Rights": "광업권",
    "Place this tile on an area with a steel or titanium placement bonus. Increase that production 1 step.": "강철/티타늄 점유 보너스가 있는 빈 구역에 타일 배치. 해당 점유 보너스 자원 중 한 종류의 생산력 1 증가.",

    "Sponsors": "후원",
    "Increase your M€ production 2 steps.": "메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Electro Catapult": "전자기식 투사장치",
    "Action: Spend 1 plant or 1 steel to gain 7 M€.": "행동: 식물 또는 강철 자원 1개 소비해서 7 M€ 획득.",
    "Oxygen must be 8% or less. Decrease your energy production 1 step.": "조건: 산소 농도 8% 이하.) (에너지 생산력 1 감소.",

    "Earth Catapult": "지구 우주발사기지",
    "Effect: When you play a card, you pay 2 M€ less for it.": "지속효과: 모든 카드의 추진 비용 2 M€ 할인.",

    "Advanced Alloys": "첨단 합금",
    "Effect: Each titanium you have is worth 1 M€ extra.": "지속효과: 보유한 각 티타늄 자원의 가치 1 M€ 상승.",
    "Effect: Each steel you have is worth 1 M€ extra.": "지속효과: 보유한 각 강철 자원의 가치 1 M€ 상승.",

    "Birds": "새",
    "Action: Add an animal to this card.": "행동: 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
    "Requires 13% oxygen. Decrease any plant production 2 steps. 1 VP per Animal on this card.": "조건: 산소 농도 13% 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 2 감소. 이 카드의 동물 자원 1개당 승점 1점.",

    "Mars University": "화성 대학교",
    "Effect: When you play a Science tag, including this, you may discard a card from hand to draw a card.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 과학 태그 1개마다 손에 든 카드 1장 버리고, 새로운 카드 1장 획득.",

    "Viral Enhancers": "바이러스 벡터",
    "Effect: When you play a plant, microbe, or an animal tag, including this, gain 1 plant or add 1 resource to THAT CARD.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 식물/미생물/동물 태그 1개마다, 식물 자원 1개 획득, 또는 사용한 그 카드에 자원 1개 추가.",

    "Towing A Comet": "혜성 견인",
    "Gain 2 plants. Raise oxygen level 1 step and place an ocean tile.": "산소 농도 1% 상승. 해양 타일 1장 배치. 식물 자원 2개 획득.",

    "Space Mirrors": "우주 거울",
    "Action: Spend 7 M€ to increase your energy production 1 step.": "행동: 7 M€ 소비해서 에너지 생산력 1 증가.",

    "Solar Wind Power": "태양풍 발전",
    "Increase your energy production 1 step and gain 2 titanium.": "에너지 생산력 1 증가 티타늄 자원 2개 획득.",

    "Ice Asteroid": "얼음형 소행성",
    "Place 2 ocean tiles.": "해양 타일 2장 배치.",

    "Quantum Extractor": "양자추출기",
    "Requires 4 science tags. Increase your energy production 4 steps.": "조건: 보유한 과학 태그 4개 이상.) (에너지 생산력 4 증가.",

    "Giant Ice Asteroid": "거대 얼음형 소행성",
    "Raise temperature 2 steps and place 2 ocean tiles. Remove up to 6 plants from any player.": "기온 2단계 상승. 해양 타일 2장 배치. 아무 1명의 식물 자원 6개까지 제거.",

    "Ganymede Colony": "가니메데 정착지",
    "Place a city tile ON THE RESERVED AREA.": "가니메데 정착지 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",
    "1 VP per Jovian tag you have.": "보유한 목성 태그당 승점 1점.",

    "Callisto Penal Mines": "칼리스토 교도소 노역장",
    "Increase your M€ production 3 steps.": "메가크레딧 생산력 3 증가.",

    "Giant Space Mirror": "초대형 우주 거울",
    "Increase your energy production 3 steps.": "에너지 생산력 3 증가.",

    "Trans-Neptune Probe": "해왕성 궤도 바깥 탐사선",

    "Commercial District": "상업지구",
    "Place this tile. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 4 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 4 증가. 빈 구역에 타일 1장 배치.",
    "1 VP per adjacent city tile.": "이 특수 타일과 인접한 아무 도시 타일 1장당 1점.",

    "Robotic Workforce": "산업용 로봇",
    "Duplicate only the production box of one of your building cards.": "보유한 건물 카드 중 1장을 골라서 생산력 증감 사항을 다시 한 번 적용. 생산력과 무관한 것은 다시 적용하지 않음.",

    "Grass": "풀",
    "Requires -16° C or warmer. Increase your plant production 1 step. Gain 3 plants.": "조건: 기온 -16℃ 이상.) (식물 생산력 1 증가. 식물 자원 3개 획득.",

    "Heather": "칼루나",
    "Requires -14 C° or warmer. Increase your plant production 1 step. Gain 1 plant.": "조건: 기온 -14℃ 이상.) (식물 생산력 1 증가. 식물 자원 1개 획득.",

    "Peroxide Power": "과산화물 발전",
    "Decrease your M€ production 1 step and increase your energy production 2 steps.": "메가크레딧 생산력 1 감소. 에너지 생산력 2 증가.",

    "Research": "연구",
    "Counts as playing 2 science cards. Draw 2 cards.": "카드 2장 획득.",

    "Gene Repair": "유전자 복구 기술",
    "Requires 3 science tags. Increase your M€ production 2 steps.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Io Mining Industries": "이오 채굴산업",
    "Increase your titanium production 2 steps and your M€ production 2 steps.": "티타늄 생산력 2 증가. 메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Bushes": "덤불",
    "Requires -10 C or warmer. Increase your plant production 2 steps. Gain 2 plants.": "조건: 기온 -10℃ 이상.) (식물 생산력 2 증가. 식물 자원 2개 획득.",

    "Mass Converter": "질량변환기",
    "Requires 5 science tags. Increase your energy production 6 steps.": "조건: 보유한 과학 태그 5개 이상.) (에너지 생산력 6 증가.",

    "Physics Complex": "물리 복합연구단지",
    "Action: Spend 6 energy to add a science resource to this card.": "행동: 에너지 자원 6개 소비해서 이 카드에 과학 자원 1개 추가.",
    "2 VP for each science resource on this card.": "이 카드의 과학 자원 1개당 승점 2점.",

    "Greenhouses": "온실",
    "Gain 1 plant for each city tile in play.": "현재 배치된 아무 도시 타일 1장당 자신이 식물 자원 1개 획득.",

    "Nuclear Zone": "핵무기 기폭지대",
    "Place this tile and raise temperature 2 steps.": "기온 2단계 상승. 빈 구역 한 곳에 타일 배치.",

    "Tropical Resort": "열대 리조트",
    "Reduce your heat production 2 steps and increase your M€ production 3 steps.": "열 생산력 2 감소. 메가크레딧 생산력 3 증가.",

    "Toll Station": "통행료 징수기지",
    "Increase your M€ production 1 step for each space tag your OPPONENTS have.": "다른 플레이어들이 보유한 우주 태그 1개당 자신의 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Fueled Generators": "화력 발전",
    "Decrease your M€ production 1 step and increase your energy production 1 steps.": "메가크레딧 생산력 1 감소. 에너지 생산력 1 증가.",

    "Ironworks": "제철소",
    "Action: Spend 4 energy to gain 1 steel and raise oxygen 1 step.": "행동: 에너지 자원 4개 소비해서 강철 자원 1개 획득 및 산소 농도 1% 상승.",

    "Power Grid": "전력망",
    "Increase your energy production step for each power tag you have, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 에너지 태그 1개당 에너지 생산력 1 증가.",

    "Steelworks": "제강소",
    "Action: Spend 4 energy to gain 2 steel and increase oxygen 1 step.": "행동: 에너지 자원 4개 소비해서 강철 자원 2개 획득 및 산소 농도 1% 상승.",

    "Ore Processor": "광석 제련",
    "Action: Spend 4 energy to gain 1 titanium and increase oxygen 1 step.": "행동: 에너지 자원 4개 소비해서 티타늄 자원 1개 획득 및 산소 농도 1% 상승.",

    "Earth Office": "지구 지사",
    "Effect: When you play an Earth tag, you pay 3 M€ less for it.": "지속효과: 지구 카드 사용 시, 지구 태그 1개마다 3 M€ 할인.",
    "When you play an Earth tag, you pay 3 M€ less for it.": "지구 카드 사용 시, 지구 태그 1개마다 3 M€ 할인.",

    "Acquired Company": "합병 회사",

    "Media Archives": "미디어 아카이브",
    "Gain 1 M€ for each event EVER PLAYED by all players.": "모든 플레이어가 지금까지 사용한 모든 사건형 카드 1장당 자신이 1 M€ 획득.",

    "Open City": "개방형 도시",
    "Requires 12% oxygen. Gain 2 plants. Place a City tile. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 4 steps.": "조건: 산소 농도 12% 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 4 증가. 식물 자원 2개 획득. 도시 타일 1장 배치.",

    "Media Group": "미디어 그룹",
    "Effect: After you play an event card, you gain 3 M€.": "지속효과: 사건형 카드 사용 시, 3 M€ 획득.",

    "Business Network": "비즈니스 네트워크",
    "Decrease your M€ production 1 step.": "메가크레딧 생산력 1 감소.",

    "Business Contacts": "사업 계약",
    "Look at the top 4 cards from the deck. Take 2 of them into hand and discard the other 2.": "프로젝트 덱 최상단 카드 4장 확인 후, 2장 획득하고 2장 버림.",

    "Bribed Committee": "위원회 매수",
    "Raise your TR 2 steps.": "테라포밍 등급 2TR 상승.",

    "Solar Power": "태양광 발전",
    "Increase your energy production 1 step.": "에너지 생산력 1 증가.",

    "Breathing Filters": "호흡 필터",
    "Requires 7% oxygen.": "조건: 산소 농도 7% 이상.",

    "Artificial Photosynthesis": "인공 광합성 기술",
    "Increase your plant production 1 step or your energy production 2 steps.": "식물 생산력 1 증가 또는 에너지 생산력 2 증가.",

    "Artificial Lake": "인공 호수",
    "Requires -6 C or warmer. Place 1 ocean tile ON AN AREA NOT RESERVED FOR OCEAN.": "조건: 기온 -6℃ 이상.) (해양 전용 구역이 아닌 빈 구역 한 곳에 해양 타일 1장 배치.",

    "Geothermal Power": "지열 발전",
    "Increase your energy production 2 steps.": "에너지 생산력 2 증가.",

    "Farming": "농업시설",
    "Requires +4° C or warmer. Increase your M€ production 2 steps and your plant production 2 steps. Gain 2 plants.": "조건: 기온 +4℃ 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가. 식물 생산력 2 증가. 식물 자원 2개 획득.",

    "Dust Seals": "더스트 실",
    "Requires 3 or less ocean tiles.": "조건: 해양 타일 3장 이하.",

    "Urbanized Area": "광역 대도시권",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 2 steps. Place a city tile ADJACENT TO AT LEAST 2 OTHER CITY TILES.": "에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 2 증가. 아무 도시 타일 2장 이상과 인접한 빈 구역 한 곳에 도시 타일 1장 배치.",

    "Sabotage": "파괴공작",
    "Remove up to 3 titanium from any player, or 4 steel, or 7 M€.": "아무 1명의 티타늄 자원 3개까지 또는 강철 자원 4개까지 또는 7 M€까지 제거.",

    "Moss": "이끼류",
    "Requires 3 ocean tiles and that you lose 1 plant. Increase your plant production 1 step.": "조건: 해양 타일 3장 이상.) (식물 자원 1개 제거. 식물 생산력 1 증가.",

    "Industrial Center": "공업 중심지",
    "Action: Spend 7 M€ to increase your steel production 1 step.": "행동: 7 M€ 소비해서 강철 생산력 1 증가.",
    "Place this tile adjacent to a city tile.": "아무 도시 타일과 인접한 빈 구역 한 곳에 타일 배치.",

    "Hired Raiders": "무장강도단 고용",
    "Steal up to 2 steel, or 3 M€ from any player.": "아무 1명의 강철 자원 2개까지 또는 3 M€까지 제거하고, 제거한 해당 자원을 자신이 획득.",

    "Hackers": "해커",
    "Decrease your energy production 1 step and any M€ production 2 steps. increase your M€ production 2 steps.": "자신의 에너지 생산력 1 감소. 아무 1명의 메가크레딧 생산력 2 감소. 자신의 메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "GHG Factories": "온실가스 공장",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your heat production 4 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 열 생산력 4 증가.",

    "Subterranean Reservoir": "대수층",
    "Place 1 ocean tile.": "해양 타일 1장 배치.",

    "Ecological Zone": "자연 생태 형성지",
    "Effect: When you play an animal or plant tag INCLUDING THESE, add an animal to this card.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 동물/식물 태그 수만큼 이 카드에 동물 자원 추가.",
    "Requires that YOU have a greenery tile. Place this tile adjacent to ANY greenery.": "조건: 보유한 녹지 타일 1장 이상.) (아무 녹지 타일과 인접한 빈 구역 한 곳에 타일 배치.",
    "1 VP per 2 Animals on this card.": "이 카드의 동물 자원 2개당 승점 1점.",

    "Zeppelins": "체펠린 비행선",
    "Requires 5% oxygen. Increase your M€ production 1 step for each City tile ON MARS.": "조건: 산소 농도 5% 이상.) (현재 화성에 배치된 아무 도시 타일 1장당 자신의 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Worms": "연형동물",
    "Requires 4% oxygen. Increase your plant production 1 step for every 2 Microbe tags you have, including this.": "조건: 산소 농도 4% 이상.) (이 카드도 포함해서, 보유한 미생물 태그 2개당 식물 생산력 1 증가.",

    "Decomposers": "분해자 생물",
    "Effect: When you play an animal, plant, or microbe tag, including this, add a microbe to this card.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 동물/식물/미생물 태그 수만큼, 이 카드에 미생물 자원 추가.",
    "Requires 3% oxygen.": "조건: 산소 농도 3% 이상.",
    "1 VP per 3 Microbes on this card.": "이 카드의 미생물 자원 3개당 승점 1점.",

    "Fusion Power": "핵융합 발전",
    "Requires 2 Power tags. Increase your energy production 3 steps.": "조건: 보유한 에너지 태그 2개 이상.) (에너지 생산력 3 증가.",

    "Symbiotic Fungus": "공생성 진균류",
    "Action: Add a microbe to ANOTHER card.": "행동: 자신의 다른카드 1장에 미생물 자원 1개 추가.",
    "Requires -14 C° or warmer.": "조건: 기온 -14℃ 이상.",

    "Extreme-Cold Fungus": "극호냉성 진균류",
    "Action: Gain 1 plant.": "행동: 식물 자원 1개 획득.",
    "Action: Add 2 microbes to ANOTHER card.": "행동: 자신의 다른 카드 1장에 미생물 자원 2개 추가.",
    "It must be -10 C or colder.": "조건: 기온 -10℃ 이하.",

    "Advanced Ecosystems": "발달된 생태계",
    "Requires a plant tag, a aicrobe tag, and an animal tag.": "조건: 보유한 식물/미생물/동물 태그 각 1개 이상.",

    "Great Dam": "대형 댐",
    "Requires 4 ocean tiles. Increase your energy production 2 steps.": "조건: 해양 타일 4장 이상.) (에너지 생산력 2 증가.",

    "Cartel": "카르텔",
    "Increase your M€ production 1 step for each Earth tag you have, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 지구 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Strip Mine": "노천채굴",
    "Decrease your energy production 2 steps. Increase your steel production 2 steps and your titanium production 1 step. Raise oxygen 2 steps.": "에너지 생산력 2 감소. 강철 생산력 2 증가. 티타늄 생산력 1 증가. 산소 농도 2% 상승.",

    "Wave Power": "파력 발전",
    "Requires 3 ocean tiles. Increase your energy production 1 step.": "조건: 해양 타일 3장 이상.) (에너지 생산력 1 증가.",

    "Lava Flows": "용암류",
    "Raise temperature 2 steps and place this tile ON EITHER THARSIS THOLUS, ASCRAEUS MONS, PAVONIS MONS OR ARSIA MONS.": "기온 2단계 상승. 화산 구역 중 빈 구역 한 곳에 타일 배치.",

    "Power Plant": "발전소",
    "Increase your energy production 1 step.": "에너지 생산력 1 증가.",

    "Mohole Area": "모홀 지역",
    "Increase your heat production 4 steps. Place this tile ON AN AREA RESERVED FOR OCEAN.": "열 생산력 4 증가. 빈 해양 전용 구역 한 곳에 타일 배치.",

    "Large Convoy": "대규모 수송선단",
    "Place an ocean tile and draw 2 cards. Gain 5 Plants or add 4 Animals to ANOTHER card.": "해양 타일 1장 배치. 카드 2장 획득. 식물 자원 5개 획득 또는 자신의 아무 카드 1장에 동물 자원 4개 추가.",

    "Titanium Mine": "티타늄 광산",

    "Tectonic Stress Power": "지체응력 발전",
    "Requires 2 science tags. Increase your energy production 3 steps.": "조건: 보유한 과학 태그 2개 이상.) (에너지 생산력 3 증가.",

    "Nitrophilic Moss": "호질소성 이끼류",
    "Requires 3 ocean tiles and that you lose 2 plants. Increase your plant production 2 steps.": "조건: 해양 타일 3장 이상.) (식물 자원 2개 제거. 식물 생산력 2 증가.",

    "Herbivores": "초식동물",
    "Effect: When you place a greenery tile, add an Animal to this card.": "지속효과: 자신의 녹지 타일을 1장 놓을 때마다 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
    "Requires 8% oxygen. +1 animal to this card. -1 any plant production": "조건: 산소 농도 8% 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 1 감소. 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",

    "Insects": "곤충",
    "Requires 6% oxygen. Increase your plant production 1 step for each plant tag you have.": "조건: 산소 농도 6% 이상.) (보유한 식물 태그 1개당 식물 생산력 1 증가.",

    "CEO's Favorite Project": "회장님께서 좋아하시는 프로젝트",
    "Add 1 resource to a card with at least 1 resource on it": "특수 자원이 1개 이상 있는 카드 1장에 동일한 특수 자원 1개 추가.",

    "Anti-Gravity Technology": "반중력기술",
    "Requires 7 science tags.": "조건: 보유한 과학 태그 7개 이상.",

    "Investment Loan": "투자차관",
    "Decrease your M€ production 1 step. Gain 10 M€.": "메가크레딧 생산력 1 감소. 10 M€ 획득.",

    "Insulation": "단열 처리",
    "Decrease your heat production any number of steps and increase your M€ production the same number of steps.": "열 생산력을 원하는 수만큼 감소. 같은 수만큼 메가크레딧 생산력 증가.",

    "Adaptation Technology": "적응기술",
    "Global requirements": "행성 지표",
    "Effect: Your global requirements are +2 or -2 steps, your choice in each case.": "지속효과: 카드 사용 시, 추진 조건 중 행성 지표에는 +/- 2단계 중 원하는 것을 적용.",

    "Caretaker Contract": "항온 관리 계약",
    "Action: Spend 8 heat to increase your terraform rating 1 step.": "행동: 열 자원 8개 소비해서 테라포밍 등급 1TR 상승.",
    "Requires 0° C or warmer.": "조건: 기온 0℃ 이상.",

    "Designed Microorganisms": "인공 미생물",
    "It must be -14 C or colder. Increase your plant production 2 steps.": "조건: 기온 -14℃ 이하.) (식물 생산력 2 증가.",

    "Standard Technology": "표준 기술",
    "Effect: After you pay for a standard project, except selling patents, you gain 3 M€.": "지속효과: 특허권 매각을 제외한, 다른 일반 프로젝트의 추진 비용 지불 시 3 M€ 획득.",

    "Nitrite Reducing Bacteria": "질산환원균",
    "Action: Add 1 Microbe to this card, or remove 3 microbes to increase your TR 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가, 또는 이 카드에 미생물 자원 3개 소비해서 테라포밍 등급 1TR 상승.",
    "Action: Remove 3 microbes to increase your TR 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 3개 소비해서 테라포밍 등급 1TR 상승.",
    "Add 3 microbes to this card.": "이 카드에 미생물 자원 3개 추가.",

    "Industrial Microbes": "공업용 미생물",
    "Increase your energy production and your steel production 1 step each.": "에너지 생산력 1 증가. 강철 생산력 1 증가.",

    "Lichen": "지의류",
    "Requires -24 C or warmer. Increase your plant production 1 step.": "조건: 기온 -24℃ 이상.) (식물 생산력 1 증가.",

    "Power Supply Consortium": "전력 공급 컨소시엄",
    "Requires 2 Power tags. Decrease any energy production 1 step and increase your own 1 step.": "조건: 보유한 에너지 태그 2개 이상.) (아무 1명의 에너지 생산력 1 감소. 자신의 에너지 생산력 1 증가.",

    "Convoy From Europa": "유로파 수송선단",
    "Place 1 ocean tile and draw 1 card.": "해양 타일 1장 배치. 카드 1장 획득.",

    "Imported GHG": "온실가스 수입",
    "Increase your heat production 1 step and gain 3 heat.": "열 생산력 1 증가. 열 자원 3개 획득.",

    "Imported Nitrogen": "질소 수입",
    "Raise your TR 1 step and gain 4 Plants. Add 3 microbes to ANOTHER card and 2 Animals to ANOTHER card.": "테라포밍 등급 1TR 상승. 식물 자원 4개 획득. 자신의 아무 카드 각각 1장에 미생물 자원 3개 추가. 동물 자원 2개 추가.",

    "Micro-Mills": "소형 풍차",
    "Increase your heat production 1 step.": "열 생산력 1 증가.",

    "Magnetic Field Generators": "자기장 생성기",
    "Decrease your energy production 4 steps and increase your plant production 2 steps. Raise your TR 3 steps.": "에너지 생산력 4 감소. 식물 생산력 2 증가. 테라포밍 등급 3TR 상승.",

    "Shuttles": "왕복선",
    "Requires 5% oxygen. Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 2 steps.": "조건: 산소 농도 5% 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 2 증가.",

    "Import of Advanced GHG": "강화형 온실가스 수입",
    "Increase your heat production 2 steps.": "열 생산력 2 증가.",

    "Windmills": "풍차",
    "Requires 7% oxygen. Increase your energy production 1 step.": "조건: 산소 농도 7% 이상.) (에너지 생산력 1 증가.",

    "Tundra Farming": "툰드라 농경지",
    "Requires -6° C or warmer. Increase your plant production 1 step and your M€ production 2 steps. Gain 1 plant.": "조건: 산소 농도 -6℃ 이상.) (식물 생산력 1 증가. 메가크레딧 생산력 2 증가. 식물 자원 1개 획득.",

    "Aerobraked Ammonia Asteroid": "암모니아 소행성 대기권제동 소각",
    "Increase your heat production 3 steps and your plant production 1 step. Add 2 microbes to ANOTHER card.": "열 생산력 3 증가. 식물 생산력 1 증가. 자신의 다른 카드 1장에 미생물 자원 2개 추가.",

    "Magnetic Field Dome": "자기장 돔",
    "Decrease your energy production 2 steps and increase your plant production 1 step. Raise your TR 1 step.": "에너지 생산력 2 감소. 식물 생산력 1 증가. 테라포밍 등급 1TR 상승.",

    "Pets": "애완동물",
    "Animals may not be removed from this card": "이 카드의 동물 자원은 제거 불가.",
    "Effect: When any City tile is placed, add an Animal to this card.": "지속효과: 아무 도시 타일이 1장 놓일 때마다 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
    "Add 1 Animal to this card.": "이 카드에 동물 자원 1개 획득.",
    "1 VP per 2 Animals here.": "이 카드의 동물 자원 2개당 승점 1점.",

    "Protected Habitats": "서식지 보호",
    "Opponents may not remove your": "자신의 위 자원은 다른 플레이어가 제거 불가.",

    "Protected Valley": "계곡 보호",
    "Increase your M€ production 2 steps. Place a greenery tile ON AN AREA RESERVED FOR OCEAN, disregarding normal placement restrictions, and increase oxygen 1 step.": "메가크레딧 생산력 2 증가. 배치 제한 무시하고 빈 해양 전용 구역 한 곳에 녹지 타일 1장 배치. 그에 따른 산소 농도 1% 상승.",

    "Satellites": "인공위성",
    "Increase your M€ production 1 step for each space tag you have, including this one.": "이 카드도 포함해서, 보유한 우주 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Noctis Farming": "녹티스 농경지",
    "Requires -20 C or warmer. Increase your M€ production 1 step and gain 2 Plants.": "조건: 기온 -20℃ 이상.) (메가크레딧 생산력 1 증가. 식물 자원 2개 획득.",

    "Water Splitting Plant": "전기분해설비",
    "Action: Spend 3 Energy to raise oxygen 1 step.": "행동: 에너지 자원 3개 소비해서 산소 농도 1% 상승.",
    "Requires 2 ocean tiles.": "조건: 해양 타일 2장 이상.",

    "Heat Trappers": "축열 장치",
    "Decrease any heat production 2 steps and increase your energy production 1 step.": "아무 1명의 열 생산력 2 감소. 자신의 에너지 생산력 1 증가.",

    "Soil Factory": "토양정화소",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your plant production 1 step.": "에너지 생산력 1 감소. 식물 생산력 1 증가.",

    "Fuel Factory": "정유소",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your titanium and your M€ production 1 step each.": "에너지 생산력 1 감소. 티타늄 생산력 1 증가. 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Ice Cap Melting": "극관 해빙",
    "Requires +2 C or warmer. Place 1 ocean tile.": "조건: 기온 +2℃ 이상.) (해양 타일 1장 배치.",

    "Corporate Stronghold": "사유화 도시",
    "Decrease your energy production 1 step and increase your M€ production 3 steps. Place a City tile.": "에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 3 증가. 도시 타일 1장 배치.",

    "Biomass Combustors": "바이오매스 연소시설",
    "Requires 6% oxygen. Decrease any plant production 1 step and increase your energy production 2 steps.": "조건: 산소 농도 6% 이상.) (아무 1명의 식물 생산력 1 감소. 에너지 생산력 2 증가.",

    "Livestock": "가축",
    "Requires 9% oxygen. Decrease your plant production 1 step and increase your M€ production 2 steps": "조건: 산소 농도 9% 이상.) (식물 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 2 M€ 증가.",

    "Olympus Conference": "올림푸스 컨퍼런스",
    "When you play a Science tag, including this, either add a science resource to this card, or remove a science resource from this card to draw a card.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 과학 태그 1개마다, 이 카드에 과학 자원 1개 추가하거나, 또는 이 카드에서 과학 자원 1개 제거해서 카드 1장 획득.",

    "Rad-Suits": "방사선 안전복",
    "Requires two cities in play. Increase your M€ production 1 step.": "조건: 아무 도시 타일 2장 이상.) (메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "Aquifer Pumping": "지하수 개발",
    "Action: Spend 8 M€ to place 1 ocean tile. STEEL MAY BE USED as if you were playing a Building card.": "행동: 8 M€ 소비해서 해양 타일 1장 배치. 강철 자원도 소비 가능.",

    "Flooding": "홍수",
    "Place an ocean tile. IF THERE ARE TILES ADJACENT TO THIS OCEAN TILE, YOU MAY REMOVE 4 M€ FROM THE OWNER OF ONE OF THOSE TILES.": "해양 타일 1장 배치. 이 해양 타일과 인접한 다른 타일이 있다면, 그 소유주 중 1명에게서 4 M€까지 제거.",

    "Energy Saving": "에너지 절약",
    "Increase your energy production 1 step for each City tile in play.": "현재 배치된 아무 도시 타일 1장당 자신의 에너지 생산력 1 증가.",

    "Local Heat Trapping": "국소적 축열",
    "Spend 5 heat to gain either 4 Plants, or to add 2 Animals to ANOTHER card.": "열 자원 5개 제거. 식물 자원 4개 획득 또는 자신의 다른 카드 1장에 동물 자원 2개 추가.",

    "Permafrost Extraction": "영구동토층 해동",
    "Requires -8 C or warmer. Place 1 ocean tile.": "조건: 기온 -8℃ 이상.) (해양 타일 1장 배치.",

    "Invention Contest": "발명 대회",
    "Look at the top 3 cards from the deck. Take 1 of them into hand and discard the other two": "프로젝트 덱 최상단 카드 3장 확인 후 1장 획득하고 2장 버림.",

    "Plantation": "산림조성지",
    "Requires 2 science tags. Place a greenery tile and raise oxygen 1 step.": "조건: 보유한 과학 태그 2장 이상.) (녹지 타일 1장 배치. 그에 따른 산소 농도 1% 상승.",

    "Power Infrastructure": "전력 공급 인프라",
    "Action: Spend any amount of energy and gain that amount of M€.": "행동: 원하는 수만큼 에너지 자원을 소비해서 같은 수만큼 메가크레딧 획득.",

    "Indentured Workers": "무급계약노동자",
    "The next card you play this generation costs 8 M€ less.": "이번 세대에, 자신이 사용하는 다음번 카드의 추진 비용 8 M€ 할인.",

    "Lagrange Observatory": "라그랑주 천문관측소",
    "Draw 1 card.": "카드 1장 획득.",

    "Terraforming Ganymede": "테라포밍 가니메데",
    "Raise your TR 1 step for each Jovian tag you have, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 목성 태그 1개당 테라포밍 등급 1TR 상승.",

    "Immigration Shuttles": "이민자 수송 왕복선",
    "Increase your M€ production 5 steps.": "메가크레딧 생산력 5 증가.",
    "1 VP for every 3rd City in play.": "배치된 도시 타일 3장당 승점 1점.",

    "Restricted Area": "제한구역",
    "Action: Spend 2 M€ to draw a card.": "행동: 2 M€ 소비해서 카드 1장 획득.",
    "Place this tile.": "타일 배치.",

    "Immigrant City": "이민자 도시",
    "Effect: When a City tile is placed, including this, increase your M€ production 1 step.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 아무 도시타일이 1장 놓일 때, 메가크레딧 생산력 1 증가.",
    "Decrease your energy production 1 step and decrease your M€ production 2 steps. Place a City tile.": "도시 타일 1장 배치. 에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 2 감소.",

    "Energy Tapping": "전기 도둑질",
    "Decrease any energy production 1 step and increase your own 1 step.": "아무 1명의 에너지 생산력 1 감소. 자신의 에너지 생산력 1 증가.",

    "Underground Detonations": "지하 핵폭발",
    "Action: Spend 10M€ to increase your heat production 2 steps.": "행동: 10 M€ 소비해서 열 생산력 2 증가.",

    "Soletta": "솔레타",
    "Increase your heat production 7 steps.": "열 생산력 7 증가.",

    "Technology Demonstration": "신기술 시연",
    "Draw two cards.": "카드 2장 획득.",

    "Rad-Chem Factory": "방사선흡수화합물 공장",
    "Decrease your energy production 1 step. Raise your TR 2 steps.": "에너지 생산력 1 감소. 테라포밍 등급 2TR 상승.",

    "Special Design": "특수 설계",
    "The next card you play this generation is +2 or -2 steps in global requirements, your choice.": "이번 세대에, 자신이 사용하는 다음번 카드의 추진 조건 중 행성 지표에는 +/- 2단계 중 원하는 것을 적용.",

    "Medical Lab": "의학 연구실",
    "Increase your M€ production 1 step for every 2 Building tags you have, including this.": "이 카드도 포함해서, 보유한 건물 태그 2개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

    "AI Central": "중앙 인공지능 센터",
    "Action: Draw 2 cards.": "행동: 카드 2장 획득.",
    "Requires 3 science tags to play. Decrease your energy production 1 step.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.) (에너지 생산력 1 감소."
}
